警狙擊手街角偷襲示威者 可疑藍衣人偷擲燃燒彈

隨著港警濫暴濫捕升級，中共各種違法行動和下流手段也越來越不加掩飾。8月24日觀塘暴力清場中，港警狙擊手在記者圍觀下繼續偷襲示威者，還有裝束可疑的藍衣人被拍到投擲燃燒彈引警方開槍，然後迅速逃走。

周六（24）下午，港人發起「燃點香港，全民覺醒」的觀塘遊行。警方在遊行後再次暴力清場，多次密集開槍。清場持續到深夜，又有多名示威者和過路市民受傷，官方稱拘捕20人。

當天下午，網上流傳一張照片顯示，在偉業街一個街角，數十名記者在圍觀並拍攝一名警方狙擊手躲在牆後偷襲示威者。而該名狙擊手絲毫不受影響。

按照規定，香港警方在釋放催淚彈或開槍驅逐示威者之前，必須亮旗警告。這種狙擊手偷襲的行為本身就在違規。早前，港人也曾拍到狙擊手在高樓房間內部署的畫面，這次狙擊手公然出現在街上，還是首次。

另外，當天傍晚，防暴警察多次衝入德福廣場，開槍驅逐示威者，現場曾出現一片混亂。

期間有媒體拍到，一名衣著可疑的男子向警民對峙現場投擲燃燒彈，引發警方槍聲大作，然後馬上迅速逃離。畫面顯示，這名男子身穿藍衣，雖然也有遮蓋面目，但其衣著、帽子和其他黑衣示威者明顯不同。另外畫面可見其後腦頭髮花白，行動不太靈活，疑似年齡偏大。而在警民對峙現場，第一線示威者多為年輕人。

有網友貼出照片指，這名藍衣人疑似中國大陸人士，他投擲的燃燒彈也不是攻擊警察，而是現場的記者。這名網友貼出的照片顯示，一枚燃燒彈在記者人群腳下燃燒，多名記者腳部著火。

另外，親共港媒文匯報有關報道中刊出的多張現場照片中，也只有一張照片顯示燃燒彈在警察腳下燃燒，其它照片中，燃燒彈都是在警察前方或示威者腳下，其中一張也疑似一名記者左腳著火。這些照片也令人懷疑，燃燒彈攻擊的重點並非警方。

反送中運動以來，外界一直懷疑中共故伎重演，利用軍警特務假扮示威者挑起混亂，為官方暴力鎮壓製造藉口。

推